警署外監視 廉署主任遭兩男扑頭

2018年04月17日
警署外監視 廉署主任遭兩男扑頭

■被告林樂曦昨否認向廉署人員施襲。蔡少玲攝

【本報訊】廉署助理調查主任前年9月於粉嶺上水警署外執行監視行動，其間遇到幾名並非目標人物的男女，當中有人更用手機拍攝他，之後才離去，怎料不久一部私家車駛至，突然有兩名戴口罩男子以硬物施襲，主任頭部受創流血送院。案件昨於區院開審。

無業男被控有意圖傷人

案中傷者廉署助理調查主任李嘉威昨供稱，前年9月27日案發當日在上水警署對面馬路粉嶺浸信會呂明才幼稚園外的行人路執行監視行動，其間看到2男1女出入警署，並於門外徘徊吸煙，包括身高約1.78米、瘦身材的被告林樂曦（23歲），當時林身穿黑色T恤，胸口位置有一個白色半圓圖案，惟三男女均非他的監視目標。

李指被告突舉起手機疑向他拍攝，之後和另兩人登車離去。10秒後，一部白色私家車於幼稚園前停下，兩名戴口罩男子下車走向他，其中一名黑衣男用硬物襲他後腦，另一人則襲擊他的太陽穴位置。李受襲頭部流血，一邊擋格一邊後退。糾纏2分鐘後，兩男登上私家車向沙頭角方向逃去。李指認得黑衣男的衣服式樣與被告相似。

上水警署的多部閉路電視拍到被告於案發當天下午3時許，曾到報案室處理一些事情，並於其後的一個半小時內，多次出入報案室。

李隨後被送院診治，證實頭皮裂傷，右後腦及左太陽穴位置受傷流血須縫針，同晚出院。警方於翌日在上海街尋回兇徒乘坐的私家車，在車上找到一把20厘米的金屬鉗和一支20厘米的士巴拿，其中金屬鉗染有李的DNA；而司機軚盤則找到被告的DNA，被告其後應警方通知到警署助查。報稱無業的被告昨否認有意圖傷人罪，聆訊今續。

案件編號：DCCC364/17
■記者蔡少玲

上一則
僱主倡辦講座 免外傭墮法網

下一則
人肉路障司機向警投訴 要求跟進

99%係猶差...

警犬買兇傷人

I記所夠膽郁

班黑警有排俾人針

嚟多幾次狗廉衝突

黑 警 合作 唔洗你教

黑警？

其實唔係好明果3男女點解要返轉頭扑個廉署人

冇腦MK以為人地監視佢

硬膠泛民打手LIKLN

虎落平陽遭犬欺

收皮啦關狗

差人打ICAC都唔係第一日既事

擺明身有屎打俾mk叫開工

情況有如芝娃娃撞臘腸狗一樣

警黑合作